%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Vergelijkend onderzoek van chatbotframeworks ter ondersteuning van het lager onderwijs in de derde graad.}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Jarno Mornae}
\email{jarno.mornae@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{Ineke Swillens (\href{mailto:ineke.swillens@gmail.com}{ineke.swillens@gmail.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Functional \& Business Analysis}
\keywords{Chatbot, AI, onderwijs}

\begin{document}

\begin{abstract}

  Er is steeds meer nood aan onderwijs op maat, differentiatie en zorg binnen het onderwijs. 
  In deze bachelorproef wordt er onderzoek gedaan naar de mogelijkheden omtrent het maken van een chatbot voor kinderen van de derde graad die hen en de leerkrachten kan ondersteunen doorheen het leerproces. De hoofdvraag is de volgende: Welk framework is het meeste geschikt om een chatbot te ontwikkelen ter ondersteuning van het lager onderwijs? Er zal een analyse plaatsvinden die de requirements van leerkrachten in kaart zal brengen. Op basis hiervan zal een framework gekozen worden. Binnen dit framework wordt een proof of concept opgemaakt die zich toespitst op een gekozen lesonderwerp. Er wordt een positief resultaat verwacht waarbij de verwachtingen van de leerkracht duidelijk in beeld worden gebracht. Dit zal dan ook bewezen worden aan de hand van de proof of concept. Een positieve uitkomst van dit onderzoek kan bijdragen aan een verbetering van het leerproces van kinderen en de werkdruk van leerkrachten verminderen. Nieuwe inzichten kunnen ook gecreëerd worden voor leerkrachten. 
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}